% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3cb1d&id=6M12&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=true&s4=1&alea=VCAn&cd=1&cols=2&uuid=6225c&id=6M23&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=1&s4=true&alea=qaSg&cd=1&cols=2&uuid=83be1&id=6M10&n=4&d=10&s=1-2-3&s2=false&s3=true&s4=false&alea=OQm2&cd=1&cols=2&uuid=5999f&id=6M11-2&alea=4DfO&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3cb1d&id=6M12&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=true&s4=1&alea=VCAn&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

en s'aidant du tableau ci-dessous :

$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.6cm} &\hspace*{0.6cm} &\; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; &\hspace*{0.6cm} &\hspace*{0.6cm} \\\hline  & & & & & & & & & & \\\hline  & & & & & & & & & & \\\hline   &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\\hline   &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\\hline   &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\\hline   &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\\hline   &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\\hline   &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\\hline \end{array}$

Compléter : \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}6 ~\text{km} = \dotfills  ~\text{dam}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}83 ~\text{m} = \dotfills  ~\text{dm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}09 ~\text{cm} = \dotfills  ~\text{dm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $14{,}1 ~\text{dm} = \dotfills  ~\text{hm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $21 ~\text{cm} = \dotfills  ~\text{mm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}07 ~\text{dm} = \dotfills  ~\text{cm}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}16 ~\text{km} = \dotfills  ~\text{dam}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}9 ~\text{hm} = \dotfills  ~\text{dm}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}6~\text{km} =  0{,}6\times100~\text{dam} = 60~\text{dam}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; \\\hline \color{red}{0,} &6 & & & & & \\\hline  &6 &\color{red}{0} & & & & \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 2{,}83~\text{m} =  2{,}83\times10~\text{dm} = 28{,}3~\text{dm}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; \\\hline  & & &\color{red}{2,} &8 &3 & \\\hline  & & &2 &\color{red}{8,} &3 & \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}09~\text{cm} =  0{,}09\div10~\text{dm} = 0{,}009~\text{dm}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; &\hspace*{0.6cm} &\hspace*{0.6cm} \\\hline  & & & & &\color{red}{0,} &0 &9 & \\\hline  & & & &\color{red}{0,} &0 &0 &9 & \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 14{,}1~\text{dm} =  14{,}1\div1\,000~\text{hm} = 0{,}014\,1~\text{hm}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; \\\hline  & & &1 &\color{red}{4,} &1 & \\\hline  &\color{red}{0,} &0 &1 &4 &1 & \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 21~\text{cm} =  21\times10~\text{mm} = 210~\text{mm}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; \\\hline  & & & &2 &\color{red}{1} & \\\hline  & & & &2 &1 &\color{red}{0} \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}07~\text{dm} =  0{,}07\times10~\text{cm} = 0{,}7~\text{cm}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; &\hspace*{0.6cm} &\hspace*{0.6cm} \\\hline  & & & &\color{red}{0,} &0 &7 & & \\\hline  & & & & &\color{red}{0,} &7 &0 &0 \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 4{,}16~\text{km} =  4{,}16\times100~\text{dam} = 416~\text{dam}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; \\\hline \color{red}{4,} &1 &6 & & & & \\\hline 4 &1 &\color{red}{6} & & & & \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}9~\text{hm} =  0{,}9\times1\,000~\text{dm} = 900~\text{dm}$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \; km \; &\; hm \; &dam &\;\; m \;\; &\; dm \; &\; cm \; &\;mm\; \\\hline  &\color{red}{0,} &9 & & & & \\\hline  & &9 &0 &\color{red}{0} & & \\\hline \end{array}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6225c&id=6M23&n=8&d=10&s=4&s2=true&s3=1&s4=true&alea=qaSg&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.6cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.6cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\\end{array}\\ \hline \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array}\\ \hline \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array}\\ \hline \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array}\\ \hline \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array}\\ \hline \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array}\\ \hline \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$\\
Compléter.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}8~\text{dam}^2 = \dotfills ~\text{m}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 48{,}2~\text{m}^2 = \dotfills ~\text{dm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}9~\text{m}^2 = \dotfills ~\text{dm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 4{,}5~\text{dam}^2 = \dotfills ~\text{dm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 50{,}59~\text{cm}^2 = \dotfills ~\text{mm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}09~\text{m}^2 = \dotfills ~\text{dam}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 68{,}8~\text{m}^2 = \dotfills ~\text{dm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}7~\text{dm}^2 = \dotfills ~\text{cm}^2$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}8~\text{dam}^2 =  0{,}8\times100~\text{m}^2 = 80~\text{m}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}8 &   \\ 8 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 48{,}2~\text{m}^2 =  48{,}2\times100~\text{dm}^2 = 4\,820~\text{dm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}4 & \color{red}{8,}  \\ 4 & 8  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}2 &   \\ 2 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}9~\text{m}^2 =  0{,}9\times100~\text{dm}^2 = 90~\text{dm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}9 &   \\ 9 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 4{,}5~\text{dam}^2 =  4{,}5\times10\,000~\text{dm}^2 = 45\,000~\text{dm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{4,}  \\  & 4  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}5 &   \\ 5 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\ 0 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 50{,}59~\text{cm}^2 =  50{,}59\times100~\text{mm}^2 = 5\,059~\text{mm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}5 & \color{red}{0,}  \\ 5 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}5 & 9  \\ 5 & \color{red}{9}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}09~\text{m}^2 =  0{,}09\div100~\text{dam}^2 = 0{,}000\,9~\text{dam}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  & \color{red}{0,}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\ 0 & 0  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}0 & 9  \\ 0 & 9  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 68{,}8~\text{m}^2 =  68{,}8\times100~\text{dm}^2 = 6\,880~\text{dm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}6 & \color{red}{8,}  \\ 6 & 8  \\\end{array} & \begin{array}{c|c}8 &   \\ 8 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}7~\text{dm}^2 =  0{,}7\times100~\text{cm}^2 = 70~\text{cm}^2$\\$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline \hspace*{0.4cm}  &\text{km}^2  &\text{hm}^2  &\text{dam}^2  &\text{m}^2  &\text{dm}^2  &\text{cm}^2  &\text{mm}^2  &\hspace*{0.4cm}  \\\hline\begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} & \color{red}{0,}  \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c}7 &   \\ 7 & \color{red}{0}  \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array} & \begin{array}{c|c} &   \\  &   \\\end{array}\\ \hline  \end{array}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=83be1&id=6M10&n=4&d=10&s=1-2-3&s2=false&s3=true&s4=false&alea=OQm2&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Calculer le périmètre et l'aire de ce carré.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2.104714438623701) rectangle (8.10380060956205,7.999086170938348);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (6.5,-0.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (6.6,6.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (-0.4,6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (6,-0.1)--(5.5,-0.1)--(5.51,0.4)--(6.01,0.4)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0.1,6)--(0.1,5.5)--(0.6,5.49)--(0.6,5.99)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (6.1,5.89)--(5.6,5.9)--(5.6,5.4)--(6.1,5.39)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.5,-0.01)--(0.51,0.49)--(0.01,0.5)--cycle;
	\draw [color={blue}] (3,-0.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1] {//};
\draw [color={blue}] (6.05,2.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 89] {//};
\draw [color={blue}] (3.1,5.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1] {//};
\draw [color={blue}] (0.05,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = -271] {//};

	\draw [color={black}] (2.99,-0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1] {6 cm};
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(6,-0.1)--(6.1,5.89)--(0.1,6)--cycle;

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Calculer le périmètre et l'aire de ce rectangle.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.1046719124858875,-2) rectangle (4.995888604263722,4.154266938237663);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (3.5,-0.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (3.39,2.65) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-0.6,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (3,0.16)--(2.5,0.13)--(2.47,0.63)--(2.97,0.66)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (-0.1,2)--(-0.08,1.5)--(0.42,1.52)--(0.39,2.02)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (2.89,2.15)--(2.39,2.13)--(2.42,1.63)--(2.92,1.65)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.5,0.03)--(0.47,0.53)--(-0.03,0.5)--cycle;
	\draw [color={blue}] (1.5,0.08) node[anchor = center,scale=1, rotate = 3] {//};
\draw [color={blue}] (1.5,0.08) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {//};

	\draw [color={blue}] (1.39,2.08) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {//};
\draw [color={blue}] (1.39,2.08) node[anchor = center,scale=1, rotate = 3] {//};

	\draw [color={red}] (2.94,1.16) node[anchor = center,scale=1, rotate = -87] {/};
\draw [color={red}] (2.94,1.16) node[anchor = center,scale=1, rotate = -87] {/};

	\draw [color={red}] (-0.05,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -87] {/};
\draw [color={red}] (-0.05,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -87] {/};

	\draw [color={black}] (1.53,-0.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {3 cm};
	\draw [color={black}] (3.64,1.19) node[anchor = center,scale=1, rotate = -87] {2 cm};
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(3,0.16)--(2.89,2.15)--(-0.1,2)--cycle;

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Calculer le périmètre et l'aire de ce triangle rectangle.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (6.482876141412855,7.977168188550473);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (4.98,-0.11) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-0.52,6.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.8,0.07)--(0.73,0.87)--(-0.07,0.8)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(4.48,0.39)--(-0.52,5.98)--cycle;
	\draw [color={black}] (2.72,3.85) node[anchor = center,scale=1, rotate = -48.1301] {BC=10 cm};
	\draw [color={black}] (2.33,-0.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = -355] {AB=6 cm};
	\draw [color={black}] (-1.26,2.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = -85] {CA=8 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Calculer le périmètre et l'aire de ce carré.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2.139619251498268) rectangle (10.138400812749397,9.998781561251128);
    	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (8.5,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (8.64,8.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (-0.36,8.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (8,-0.14)--(7.5,-0.13)--(7.51,0.37)--(8.01,0.36)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0.14,8)--(0.13,7.5)--(0.63,7.49)--(0.64,7.99)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (8.14,7.86)--(7.64,7.87)--(7.63,7.37)--(8.13,7.36)--cycle;
	\draw[color={blue},opacity=0.5,preaction={fill,color = {blue}, opacity = 0.5}] (0,0)--(0.5,-0.01)--(0.51,0.49)--(0.01,0.5)--cycle;
	\draw [color={blue}] (4,-0.07) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1] {//};
\draw [color={blue}] (8.07,3.86) node[anchor = center,scale=1, rotate = 89] {//};
\draw [color={blue}] (4.14,7.93) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1] {//};
\draw [color={blue}] (0.07,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = -271] {//};

	\draw [color={black}] (3.99,-0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1] {8 cm};
	\draw[color={black},line width = 2] (0,0)--(8,-0.14)--(8.14,7.86)--(0.14,8)--cycle;

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{STUV}=4\times6\,\text{cm}=24\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{STUV}=6\,\text{cm}\times6\,\text{cm}=36\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{IJKL}=(3\,\text{cm}+2\,\text{cm})\times2=10\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{IJKL}=3\,\text{cm}\times2\,\text{cm}=6\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{ABC}=6\,\text{cm}+8
          \,\text{cm}+10\,\text{cm}=24\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{ABC}=6\,\text{cm}\times8\,\text{cm}\div2=24\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\mathcal{P}_{DEFG}=4\times8\,\text{cm}=32\,\text{cm}$\\$\mathcal{A}_{DEFG}=8\,\text{cm}\times8\,\text{cm}=64\,\text{cm}^2$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5999f&id=6M11-2&n=2&d=10&s=7&s2=true&s3=1&s4=3&alea=4DfO&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Calculer le périmètre et l'aire des figures suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.221387283236995,-1.1) rectangle (18.5,7.342774566473988);
    	\draw[color={black}] (0,6.242774566473988) arc (90:270:3.121387) ;
	\draw[color ={black}] (0,0)--(9.676300578034683,0);
	\draw[color ={black}] (18,6.242774566473988)--(9.676300578034683,0);
	\draw[color ={black}] (0,6.242774566473988)--(18,6.242774566473988);
	\draw[color ={black}, dashed ] (0,3.121387283236994)--(-3.1095094622516912,2.8493404561633797);
	\draw[color ={black}, dashed ] (0,0)--(0,6.242774566473988);
	\draw[color ={black}, dashed ] (9.676300578034683,6.242774566473988)--(9.676300578034683,0);
	\draw[color={black}] (0,5.84)--(0.4,5.84)--(0.4,6.24);
	\draw[color={black}] (9.28,6.24)--(9.28,5.84)--(9.68,5.84);
	\draw[color={black}] (9.68,0.4)--(9.28,0.4)--(9.28,0);
	\draw[color={black}] (0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4);
	\draw [color={black}] (-1.55,2.99) node[anchor = center,scale=1, rotate = -355] {//};
	\draw [color={black}] (0,1.56) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270] {//};
	\draw [color={black}] (0,4.68) node[anchor = center,scale=1, rotate = -90] {//};
	\draw [color={black}] (4.84,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {/};
	\draw [color={black}] (4.84,6.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {/};
	\draw[color={blue}] (10.08,6.24)--(10.08,5.84)--(9.68,5.84);
	\draw [color={black}] (0.8,4.68) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -90] {3 cm};
	\draw [color={black}] (14.26,2.56) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -323.13009999999997] {10 cm};
	\draw [color={black}] (8.98,3.12) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -90] {6 cm};
	\draw [color={black}] (4.84,-0.7) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = 0] {9,3 cm};
	\draw [color={black}] (13.84,6.94) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = 0] {8 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12.5,13);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(0,12)--(3.43,7.43)--(12,12)--(12,0)--cycle;
	\draw[color ={black}, dashed ] (3.4285714285714284,12)--(3.4285714285714284,7.428571428571428);
	\draw[color ={black}, dashed ] (0,12)--(12,12);
	\draw[color={black}] (12,0.4)--(11.6,0.4)--(11.6,0);
	\draw[color={black}] (0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4);
	\draw[color={black}] (0,11.6)--(0.4,11.6)--(0.4,12);
	\draw[color={black}] (11.6,12)--(11.6,11.6)--(12,11.6);
	\draw[color={black}] (3.03,12)--(3.03,11.6)--(3.43,11.6);
	\draw[color={blue}] (3.43,11.6)--(3.83,11.6)--(3.83,12);
	\draw [color={black}] (0,6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -90] {//};
	\draw [color={black}] (6,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {//};
	\draw [color={black}] (12,6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270] {//};
	\draw [color={black}] (6,-0.7) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = 0] {8,4 cm};
	\draw [color={black}] (1.15,9.29) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -53.1301] {4 cm};
	\draw [color={black}] (8.04,9.1) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -331.92751] {6,8 cm};
	\draw [color={black}] (4.13,9.71) node[anchor = center,scale=1.1, rotate = -270] {3,2 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La figure est composée d'un rectangle de 9,3 cm par 6 cm, d'un triangle rectangle dont les côtés de l'angle droit mesurent respectivement 8 cm et 6 cm et d'un demi-disque de rayon 3\,cm.\\$\mathcal{P}=9{,}3+17{,}3+(6\times \pi \div 2)+10\approx46\,~\text{cm}$\\$\mathcal{A}=(9{,}3\times6)+(8\times6 \div 2) + (\pi \times(6 \div 2)^2\div2)\approx93{,}94\,~\text{cm}^2$\\Une valeur approchée au cm est donc $\mathcal{P}\approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{46}}\,~\text{cm}$.\\Une valeur approchée au cm$^2$ est donc $\mathcal{A}\approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{93}}\,~\text{cm}^2$.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La figure est un carré de côté 8,4 cm auquel il faut enlever un triangle de 8,4 cm de base et 3,2 cm de hauteur.\\$\mathcal{P}=8{,}4+8{,}4+8{,}4+4+6{,}8={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{36}}\,~\text{cm}$\\$\mathcal{A}=(8{,}4\times8{,}4)-(8{,}4\times3{,}2\div2)=70{,}56-13{,}44={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{57{,}12}}\,~\text{cm}^2$\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}